海航大股東贈股美慈善基金？ 紐時：不符美國法律，不調整將被巨額罰款

資金背景備受質疑的海航集團，週一公佈其大股東貫君已將手上的三成股份，轉移至在美國註冊的「海南慈航公益基金會」；但《紐約時報》報道指，根據美國法例，基金會不得擁有單一企業股權超過兩成，並引消息人士指有關股權轉股事實上仍未落實。

貫君將手上超過 29% 、總值達 180 億美元的海航集團股份，轉移至總部設於紐約的「海南慈航公益基金會」（Hainan Cihang Charity Foundation），可謂是美國「慈善」史上最大筆的捐款之一。

但現行美國法例，禁止慈善基金會擁有個別企業股權超過兩成，以防止富人利用基金會逃稅。報道引述稅務專家指，基金會通常有五至十年時間調整、分散股權，若在限期後仍持股逾兩成，罰則相當嚴苛，包括高達 10% 的稅項，以及就超出規限的股權，繳交 200% 的後續稅。

與此同時，慈航基金會每年需發放 5% 的資產作慈善用途，即每年約 9 億美元，慈航基金會或須變賣資產以應付此筆開支。

《紐約時報》引述消息人士指，海航將三成股份轉移至慈航，目前仍未落實，最終轉移股份的總值相信將低於 180 億美元；該消息人士指，慈航目前正申請免稅地位。

貫君的身份一直十分神秘，其在北京丰台區的登記地址，在一幢公寓大廈內一條陰暗樓道的盡頭（下圖）。而海航集團行攻總裁譚向東，本週一則向《金融時報》表示，貫君及早前將股份轉讓予貫君的香港商人拜斯（Bhise）均「只是代我們持有這些股份」。

海航本週一發表聲明，首度公開集團股權架構；在貫君向慈航捐出股份後，慈航基金會分別在美國、中國註冊的分支，持股量合共達 52%，集團主席陳峰及董事長王健則分別持股約 15%。聲明指，海航計劃每年公佈股權結構一次，「隨著我們接觸越來越多的投資者，他們對我們是誰以及我們的結構有很大興趣」。

上週成為白宮公關主管的美國富商 Anthony Scaramucci ，計劃將旗下的紐約投資基金 SkyBridge Capital 售予海航旗下公司「海航資本」組成的財團，但交易仍待美國外資投資委員會批准。

而海航資本的行政總裁楊光（Guang Yang），正是海航周年申報表的簽署者。

我都話，海航o係美國setup所謂慈善基金根本老吹逃稅用

貫君將手上超過 29% 、總值達 180 億美元的海航集團股份，轉移至總部設於紐約的「海南慈航公益基金會」（Hainan Cihang Charity Foundation），可謂是美國「慈善」史上最大筆的捐款之一。

王岐山知唔知個醜字點寫?
咁樣安排個遊艇仔就咁左手交右手就算
3x歲人捐成180億美金

要走資咩都做得出
個慈善基金d錢捐比自己

賭俠最尾嗰段濟貧